睇醫生，醫生同我講左9個字耶穌

話說小弟今日SL落街睇醫生
同醫生講完病徵，佢就開始黎料

一開始話上帝賜個body比我地係好複雜神奇，識自我修復乜乜乜 世界有好多野解釋唔到因為神嘅力量bla bla bla........ 跟住就叫我信耶穌死左之後先有得上天堂唔係就要落地獄 聽到我當堂淆左...

咁我就有個疑問啦，唔係話耶穌愛世人咩？點解我唔信就冇得上天堂先
我又未見過唔信都好正常啫？

其實身邊好多醫生律師有邏輯嘅人偏偏信呢樣咁冇邏輯嘅野真係好神奇，有冇人解釋下點解？

因為好多野科學家用科學角度都解釋唔到
所以先信有神既存在 好似係

如果有神，我有好多問題想問佢...

1. 點解牙齒要分乳齒同恆齒，換牙又痛，換得唔靚又一世...

2. 點解要有包皮，過長又要割，又係好痛呀仆街

3. 點解要有盲腸，發炎又要切，又係好痛呀仆街

答到我未？

仲有，一行出門口睇下隻錶原來入左去成9個字，懷疑比佢識穿我扮病撚我狗

盲腸包皮都少事，都係一次半次/機率細，智慧齒點解咁易生歪，屌你，我諗最少一半人要剝

你係咪去左睇精神科

家庭醫生

9個字 45分鐘
平時去睇醫生唔計細路既話 醫生每睇一個症平均時間係3分鐘 係45分鐘入面佢可以睇到15個症
每個症當你320蚊 係依45分鐘入面佢已經搵少左4800蚊
你會唔會係入左教堂搵左個神父以為佢係醫生？

原來係樓豬有事

精神病康復者

呢啲係神俾你既考驗

真架屌你 樓下商場朝早冇乜人
出去個陣得一個人排緊，我諗唔係個位兄台我有排都唔洗走...

咁d考驗未免太多囉，成10幾廿隻牙(計埋智慧齒)

信我好冇？

你估佢地唔知有D位係冇邏輯咩?

所以我咪問點解佢地明知冇邏輯都要信囉

因為心理同精神需要囉

信你？我不如信耶穌

乜無邏輯咩？
佢有宗教信仰
你有科學迷信

我估係因為讀多幾本書都知依家大眾對世界認知普遍響啓蒙時代嘅陰影底下
又基於對知識所建構嘅認知有所批判
咪走去信宗教套邏輯觀囉

巴打入邪(耶)教醫院?

樓下個家庭醫生啊～
睇左好多年 可能認得我順便傳下教

因為係神醫

姑娘可能以為你同醫生係入面

姑娘問可唔可以入埋去

好多人對聖經唔熟就走出來開post
我係一個無神論者 細個讀聖經學校
有少少認識先串到啲耶撚聲都唔敢聲

咁你有咩高見啊？

信耶穌好，佢係真神，信耶穌得水牛

點解極左男人先
見男人悶
再用男人條骨整女人

耶穌咁撚唔公平女權撚幾時火燒教堂

Allahu akbar

你應番佢：南無阿彌陀佛 善哉善哉
我只想 身體健康
要活到過百歲不需拐杖都可跟你相擁～～

請問醫生你開得假紙未呢

咁佢講完耶鮮最後有無比病假紙你

基督教角度 見到先信 你都係信自己隻眼去判斷 往往基督教教義都係一個字 信 完全信

無宗教信仰角度 你都痴撚線 唔信就落地獄 咁咪好迫

答左我先 點解你咁多問題
王霑 : 呢個係神嘅考驗！

知道得越多就越覺得個世界係設計出嚟

不過果個人應該唔係耶穌

解釋唔咪神跡囉

愈有邏輯嘅人就愈有追求
人生意義嘅追求
生前死後意義嘅追求
但哩啲嘢理性邏輯比唔到答案
宗教就變左個簡單快捷嘅proxy 去填充佢哋哩方面嘅需求

反之學識經驗少嘅人
要搞掂基本生活都唔易
仲邊有時間思考人生

好多病都唔知點解要整出黎，好似cancer，愛滋等等

你唔信耶穌=你唔係人

幫耶撚答你
呢d係神俾我地嘅考驗

有，不過感覺係忍辱負重
我=Ali

"我愛世人但唔信我就落地獄啦!"
屌 呢啲根本係人類心態
乜撚野唔信就冇得上天堂, 完全只係利誘人去信呢個宗教

耶撚三大金句
係神俾你既考驗
不要考驗神
唔同人對聖經有唔同理解

大埔？

其實有好多好出名既科學家都信有神，但未必係信一個宗教
好似愛因斯坦都信有一個為世界定左規則既神
我覺得好多時都係要有一個精神寄託 可能係因為知識愈多就愈覺得人脆弱
所以問佢地睇D宗教既bug 佢地應該都答你唔到

用邏輯去分析宗教
其實已經係一大mistake
如果邏輯可以解釋宗教
宗教已經唔係宗教，係facts, 係事實
所以要理解宗教，先要放低邏輯 (所有宗教)

如果用功利主義去睇
中國人講寧可信其有
西人有Pascal wager theory
兩者都係講緊
信左好過唔信
如果用數字量化
死後上天國嘅utility 係 100
下地獄嘅utility 係-100
冇嘢發生係0

case 1 宗教係真而且信左
outcome = 100

case 2 宗教非真而冇信
outcome = -100

case 2 宗教非真，不論有冇信
outcome =0

所以唔唔討論邏輯同教義之下
只講功利，理性嘅選擇係有宗教
非針對任何宗教分析

邊間 我都有興趣見識下

答你第二條問題

其實各位唔需要同佢地爭論。
當我地要説服人嘅時候，係講邏輯，但耶撚係唔講邏輯嘅！！

上大學有個教授講fine art, 佢話 science explain how but not why. 人唔知點解一件事發生唯有用宗教去解釋

3十隻啦起碼

樓主個家庭醫生要幾唔掂先會一個鐘得一兩個客

收你3舊水 service你9個字
直頭抵到爛啦

我試過畀公院醫生傾咗1個鐘嘢

medic真係好多耶 我都諗唔明點解接受咁多logical/scientific education嘅人可以咁信耶教

呢個醫生咁好人

佢睇少咁多個病人收少咁多人錢係撚佢自己

有時反而高學歷嘅人會信有神，因為有d嘢佢真係解釋唔到

兩樣嘢無衝突嘅

佢叫你祈禱醫病，或者要揾返瑪利亞條屍出嚟解剖證明處女懷孕你就話佢痴線啫

咁你咪賺左
三百蚊睇9個字醫生
出面啲姑娘有無想打鳩你既Feel

9上個字
上次去睇30秒都無呀

我都試過
講咗差不多半個鐘，嗰陣就收工，個姑娘不停出出入入好唔耐煩咁望住我，搞到我好尷尬

我想打鳩個醫生

佢懷疑你精神病做多幾個測試姐

其實你第3個問題進化論解釋到，我哋祖先猿人/猴類係主食草為生，唔食肉，嗰時有盲腸係用黎消化植物cellulose , 但當慢慢進化，去到石器時代，古人開始獵食肉類，而肉就比植物提供更多能量，漸漸就傾向雜食或食肉為主

然後慢慢盲腸就無用到，漸漸退化而縮小，去到今日個size ，但又未完全可以係人類身體消失

簡單講，神答唔到，亦唔關佢事

神的指引

然而
信係要代價（視乎邊個宗教
而且你都無可能知道邊個教先係真

自我修復你就冇得撈啦

其實好多科學家都有自己信仰，只不過唔係個個都係耶撚。民間大部份的宗教為咗普及會簡份好多嘢，有時甚至顯得愚昩，大部份傳教士自己都無料，先搞到鳩up。但去到高層次少少，好似佛學、印度教、道教、天主教、北歐神話的正統其實幾有趣。

肯花9個字同你傾野都算唔話得
而家啲醫生，成日望住部死人電腦打字都唔會望你一眼，話開啲比你就打發你走

見你詐病射波玩下你姐

唔，冇乜大礙，返去多祈禱，抄聖經新約加舊約一次就會好

咁當係有代價
例如宗教會限制人類嘅行為
例如有啲宗教限制信徒唔準食某啲食物
當佢減人生utility 50
但宗教通常都講死後永恆生命
可解作unlimited utility 99999

用在世有限的utility 去摶無限的utility
仍然係理性選擇

至於咩宗教去揀，係另一個問題
中國民間對哩樣嘢嘅睇法
同啲學者嘅講法有啲似
中國人話拜得神多自有神庇佑
因為如果given一個宗教嘅教義唔exclude 其他宗教
信愈多宗教，其中一個岩嘅probi 就愈高
expected utility thus being maximized

以上只係utilitarian 觀點，唔代表任何宗教

因為有代價，所以你個outcome已經要改改

然後問題係有天國嘅宗教都係abrahamic monothestic 嘅教
mutually exclusive
再睇埋現今證據去睇宗教嘅真確性
expected value唔算高

叫你個醫生睇醫生

所以宗教根本唔適合用邏輯分析
硬要分析只會得到哩啲結論

依的係神俾你既試驗

耶撚：這是神的考驗

用在世有限的utility 去摶無限的utility
仍然係理性選擇

明明係你講先

試過有次皮膚敏感去診所睇 佢求其嗡兩句話開枝藥膏之後開始同我講金庸，講左4個字定半個鐘，出面仲有4個人等緊

1. 驚你唔識用d牙 用到乳齒爛哂
而且恆齒可以食硬d既野

2.包皮 等你平時保護個頭

3.盲腸以前好似有用，但進化左就無用

咁似我診所個醫生嘅

1. 直接恆齒咪得 直接設計到無註牙呢樣野咪得

2. 保護個頭 你人頭又唔使多層皮保護？

3. 即係人類更新版本太快 神跟唔切？

問佢出賣耶穌既尤大係唔係好人？
同埋佢係咪掉低左30塊錢就出去吊死左

你知唔知人腦有三層膜包住？

閣下個腦係人頭出面？

咁人腦有三層夠保護咪唔洗多層皮囉 龜頭有冇呀？

以前中學個神父三十幾歲就做左神父 上宗教堂佢講佢本身讀physics 讀到上phd覺得好奇妙好多野都解釋唔到所以開始相信呢個世界有主宰 佢話宇宙大爆炸正面支持上帝從無到有創造世界

或且做過公家行醫轉做私家就會有咁既諗法啦

佢係傳教先令佢冇客
定冇客先有時間傳教

做到醫生應該唔係蠢
點解會咁

你呢個問題簡直同有雞先定有蛋先同一個level 我答你唔到 真係要問下耶穌

我個醫生姓陳

咁唔係了 我嗰個姓梁

耶撚：請勿質疑神

神比你嘅考驗